新華社：美國損人害己 增稅只有反作用

新華社連日發表文章，批評美國特朗普政府增稅使貿易戰升級。新華社最新文章指出，美國加徵關稅是損人害己，奉勸美方算清帳目，醒覺關稅對美國的傷害。

文章指美國一些人或許忘記歷史，多次證明貿易戰注定損人害己。文章引用多個數據，包括股市近日的大跌、商品價格上升、以及中國應付關稅增加成本的實際比例，來證明美國損失。

如文中引用中國社科院數據和分析，指從2018年對2000億美元商品加徵10%關稅，中方承擔了其中大概一成的額外成本，美國的零售商、生產企業和消費者承擔了剩下的90%。美國亦有報告指出，若把10%關稅上調至25%，會導致美國一家四口每年開支平均增加767美元，並威脅到近94萬個就業機會。

同時根據美國商務部數據顯示，2018年美國對中國以致全球貿易逆差只有持續擴大沒有減少，證明美國以設置關稅解決貿易逆差只有相反作用。

又話美國搬石頭砸自己對腳

作為支那人應該高興先岩

美國有示威反對加稅未？

唔使中國政府咁好心，人地唔同你個中國玩

由得美國害自己啦，成日提佢做乜撚

文明大國
打仗都提人地應該要點打

中蟈走去計美國啲數

人地自殺 你咁緊張做乜？
反作用咪岩囉 坐定碌木中國2025

你都有加稅喎 咁代表乜？

會咬人的狗不叫，我都幾堅信呢樣野

美國人忘記歷史

咁咪由得美國死囉
最好即刻宣布談判破裂等個反作用更加大

中國在中美談判唔再反口美國咪會取消關稅囉

所以採取報復性關稅=人哋用石頭砸人哋隻腳，所以我用石頭砸返我隻腳，咁就乜仇都報哂喇？

往死裡的打

認真的日經新聞拿了幾分貿易戰開打以來的數據資料去做了分析，得出了把這種「兩敗俱傷」論、「關稅由美國人民負擔」論、「美國物價要大漲了」論打臉的結論：
１、就從最後一個「美國物價要大漲了」開始打臉。這個不用跑資料分析，單看數據表現就知道，美國物價根本沒漲，最近一次統計，上個月美國消費者物價成長只有2％，表現極為安定正常，甚至比去年六月（2.9%）第一波關稅發動之前還低。而且看過去一整年的動態，美國消費者物價指數表現得再穩定也不過了，到底大漲在哪裡？

２、至於「關稅由美國人民買單」這點，要打臉也是超簡單！第一個看看中國的「生產者物價指數（PPI）」，白話來說就是生產者的「出廠價格」的平均變化指數，這個若比對美中貿易戰開打前後的數據就知道不得了！六月第一波關稅開打前，中國的PPI還有4.7%，但川普一開戰中國的PPI就掉到只剩下0.9%。這個說明了什麼？中國廠商的出廠價格幹嘛暴跌？答案很間單，因為關稅他們中國人自己吸收了。

但是中國那麼偉大，怎麼中國製造商得自行吸收關稅、為什麼不能叫美國消費者埋單呢？這個答案拿韓市長的眼睛來想都知道，在於美中兩國的貿易結構：中國銷往美國市場的製品競爭力低又好取代，一被加了關稅成本就暴增，不然你中國廠商就自認倒霉自行降價吸收，否則人家馬上轉單跟東協南亞拉美開發中國家買去。這種在經濟學上叫做「價格彈性」，日經拿了兩份資料來跑分析，證實至今為止被美國加關稅的中國商品清單中，有七成的商品承擔漲價的能力虛弱。

３、所以也就連到最後一個「美中會打到兩敗俱傷」論點，假的！至少至今為止的數據表現，都是中國被暴打。為什麼呢？很簡單，川普出手抬關稅，每一次都是經過精算後才手術刀式精準出手，先漲對美國市場影響小的，再漲對美國市場影響大的；先漲可取代性高的中國商品，再漲可取代性低的中國商品。至於這段時間，就是讓美國終端市場有足夠的餘裕去轉單找其他國家供貨，宏觀來看更是全球各種商品供應鏈的大調整。

至於中國報復拿美國農產品關稅來開刀呢？不好意思，今天的美國這個世界霸權，他的出口貿易除了賣飛機軍火以外就是農產品，農產品附加價值那麼低怎麼可能撐得起一個世界霸權？

若然屬實